---
layout: post
title: 3 ошибки ActiveRecord, которые замедляют ваше Rails приложение(перевод(вольный))
date: 2019-01-18 18:44 +0300
---

### Суть: Многие Ruby разработчики не понимают как на самом деле работает ActiveRecord при выполнении запросов. Давайте разберем 3 случая: злоупотребление метода `count`, использование `where` для выбора подмножеств и предиката `present?`. Вы можете столкнуться с проблемой N+1, используя эти методы.

ActiveRecord прекрасен. Я не шучу. Но это абстракция, созданная чтобы оградить тебя от написание SQL запросов напрямую.
И если не знать, как он работает, то это может привести к неожиданным запросам в БД.

К сожалению, мы не можем забить на ActiveRecord, сслылаясь на детали реализации, так как нам нужно понимать, что именно
происходит и какие запросы выполняются для оптимизации перфоманса. Такие дела.

Бывает так, что ты даже не подозреваешь о наличии дополнительных ненужных запросов. Так мы платим за простоту ActiveRecord.

Ненужные запросы частая причина медленных экшенов. Особенно, когда этот запрос происходит из паршла, который рендерится 
для каждого элемента коллекции. Так часто бывает в экшенах `#search` или `#index`. Эта проблема встречается почти в каждом
Rails приложении.

Единственный способ разобраться в ненужных запросах - покопаться в кишках ActiveRecord и понять, как работает конкретный метод.
Сегодня мы разделаемся с этими ребятами: `count`, `where` и `present?`.

